覺唔覺政府pt16-33既工好慘

學位職系大概分兩種
一種係pt15-27 / 28-33 / 34-39
另一種係pt16-33 / 34-39

後者睇落好似吸引d，唔升職都去到33，再升一級就變成高級公務員
但係後者現實上大把人原位退休
前者反而好多時做幾年已經升，人工自然再高d

而16-33既工普遍專業性同要求都係比15-27既高
分別有言語治療師/學位社工/學位教師同營養師
明明專業性高，雖然又唔及27-44既真正專業
但大把人就做到退休都只係原級33退休
唔似其他15-27既，二級/一級甚至高級人數相若，平平穩穩實升到

係睇你關係打得好唔好者
有人照就easy 34+

其實兩邊好多人都係停左係33

但前者好快就升到28-33，所以人工平均黎講係高唔少